一條拍得咁好嘅片竟然冇人知《走過獨立的他們如是說》

睇睇下YouTube 突然推介咗呢條片
Views極低冇乜人知

影片簡介：
這影片是關於波羅的海三國獨立前後的經歷，既講述過去，但談的也涉及當下與未來。

這些國家在爭取自由和獨立過程中需要面對的關鍵議題，那些人民過去承受過的一切，與他們在這歷史的洪流中所作出的每一個選擇⋯⋯

我們透過與當地人的對話，重新理解這些歷史。
製作靈感來自《獨立路上》一書（梁啟智著），推薦給所有自由的靈魂。

最後，感謝一路上遇見的每一位，你們所有真誠的分享與交流，都為這世界添了一份溫暖和希望。

//

This video is about the experience of the Baltic States before and after independence. It not only narrates the past, but also involves the present and the future.

It talks about the major issues these countries had to face during the time they were struggling for freedom and independence, and those sufferings of the people in the past, as well as their individual decisions made in the stream of history.

Through the conversations with the locals, we could have a new vision in understanding these histories.
The inspiration is from the book “On the Road to Independence", written by Dr. Leung Kai Chi (written in traditional Chinese, not sure about the English version yet) – and I highly recommend it to all free souls.

Lastly, I would like to express my greatest gratitude to everyone of you I met in this journey. All your genuine sharing and interaction with people around have enlightened this world with tenderness and hope.

Produced by Suzanne Wong

早幾日The Diplomat 有篇文章題為
Could Hong Kong Become Another Estonia?

引出香港仿照波羅的海三國獨立嘅可能性

如果香港人真係擁抱自由人權民主等價值而又想將來繼續擁有不被剝奪的話
答案只有香港獨立
Under中國底下會有可能有民主嗎？
即使中共倒台後嘅政權又會畀香港有民主自由嗎？
從中國大中華階級思維看
不論共產黨
即使任何人掌權都要用高壓獨裁先能夠維持所謂領土完整同中央政府否則必然走向四分五裂

我地係咪應該好好著手研究呢一段歷史為香港未來作打算呢？